其實有方法可以順利考DSE：用盡成個校舍既空間

以我讀中學果時黎計 中六有5班 每班大約25人 即係total有125個考生
以一個普通中學黎計 假設初中每級有4班 高中每級有5班 即係有27個班房

125 / 27 = 4.6296…
咁我地每個班房安排4個考生 就坐係班房既四個角落頭 隔得遠d
淨番未安排位置既考生 有 125 - 4*27 = 17 人
可以安排佢地係大禮堂 小禮堂 實驗室 美術室

如果每一間學校都有呢個capability裝晒自己學校既考生 咁全港考生撈埋晒一齊 所有校舍夾埋 都一定有呢個capability裝晒全港考生

當然仲有retaker要計埋 呢個問題唔難解決 只要每間學校再擠多d空間出黎

不過 林奠咁撚醒唔會跌入圈套 依家講左呢個解決方法出黎 等個臭閪又少一個solution可以用

問題1：分到咁散考，邊有咁多人監考？
今年大約5萬3個考生 以2個監考員對4個考生黎計 即係需要26500個監考員 黑警3萬人都已經足夠應付 收咁多錢想唔做野？
另外 人手方面唔好忘記仲有香港既人民公僕 – 公墓員

問題2：太高危無人肯監考，派邊個去監考？
抽生死籤。
服務市民係人民公僕既天職、專業道德 假若有asia’s finest或者公墓員唔肯抽 就係「害群之馬」 要秋後算帳 「逃兵，是要處決的」

問題3：會唔會影響公平性？
影響好微。只要同時開考 同時停筆 唔好派錯卷 唔好計錯時間早左收卷 問題就不大 (當然我唔排除黑警無撚腦 做乜錯乜)
另外去廁所既話就盡量課室同課室之間既考官溝通下 避免出貓/傾計

問題4：分晒咁多班房，聆聽點樣考？特別房點安排？
唔洗考生自備耳機 每間房都係特別房 放一部大既收音機 聆聽果日安排多d technician

問題5：咁你等入去考場同埋考完離開果陣，咪又係多人聚集
assign time slot比考生入場 離場時候分批離開 唔準等fd

其實可以用埋小學

有事上黎 邊個孭？點會有人提議呀
多做多錯 唔做唔錯 政府方針

同意 咁既話應該可以一人一個班房考試

無錯 依家個政府僵化到仆街 一味死跟protocol

輕輕一推

屌諗起都爽

公務員性格：唔做唔錯
無得考關佢地鳩事，最緊要唔使咩鑊

用小學課室應該有難度

因為小學課室嘅檯櫈高度大小未必適合一個中六學生

而家各國物流減慢，要大規模購買大量枱櫈難道極高

又保守又官僚乜撚都做唔好 原地踏步
交稅養呢D垃圾
睇下台灣個唐鳳 呢D先應該係比稅 重金請番黎既人

只需要係附近既中學運一d唔用既檯櫈去小學

同時坐老師檯都夠啦

挨義氣入女更衣室考bio 女同學唔洗怕騷擾我 我預左炒

你個名

但係去考個陣，都會有好多人聚集喎，都難免會有感染機會

公開試最緊要係公平
所以先要打散哂d學生一齊考
確保在場大部分學生同埋監考者之間唔係互相認識
咁既話是但一方出問題都會有人監控到
學生都可以知道同一考場既人既待遇會係一樣，監考有咩做錯可以投訴(e.g.計錯考試時間，唔俾時間check卷就開考，早左派卷等等)，而且有大量人證而唔會係各有一套死無對證
你要咁做既話就要係全港學校課室裝哂收音cctv
咁先保障到雙方權益
香港直接變監控城市

直接取消Dse，全世界成績一樣
大學收生不設限制，全部網上教學
限番個畢業人數，讀唔到/唔夠人勁就踢走

唔洗裝晒收音cctv
只需要足夠既監考員

你唔係覺得監考員真係會互相舉報下話
少人投訴考評局理都唔想理啦

大陸高考課室真係有閉路電視
跟住佢哋有個總控制室全部睇曬

問題2：太高危無人肯監考，派邊個去監考？
抽生死籤。
服務市民係人民公僕既天職、專業道德 假若有asia’s finest或者公墓員唔肯抽 就係「害群之馬」 要秋後算帳 「逃兵，是要處決的」

睇到呢到就覺得你on9
監考既人就得咁多
加人手個班做既係額外職責
唔做額外野要受罰
你真係小朋友黎

按身高分配所屬課室

popo會唔會係考場放tg

有學生組織真係好希望有手足可以幫幫手 求下有心人幫推

佢地真係好有心 由6月已經有做活動
手足可唔可以幫幫手